印度火箭連放104粒人造衞星創世界紀錄

火箭在當地早上9時28分升空，時速2.7萬公里，於30分鐘內放出所有人造衞星。這些衞星分別來自包括印度、美國、以色列、哈薩克及瑞士等國，最大一枚重714公斤，用作觀察地球狀況，另外103枚合共重664公斤。俄羅斯於2014年在同一次任務中發射39個衞星，今次的數量大幅超越舊紀錄。印度總理莫迪在Twitter表示：「這個卓越的壯舉……是太空科學界和我們國家的另一個驕傲時刻。」

印度近年銳意發展太空科技。負責今次任務的極軌衞星運載火箭（PSLV）是印度自家製作，ISRO亦正致力研究送太空人到太空，以及在未來探索木星和金星。相對美國太空總署（NASA）的研究項目，ISRO項目的成本低廉得多，據統計印度2013年的火星探測器發射計劃，只花了7,300萬美元（約5.7億港元），是美國同類計劃的一成多。

美聯社/法新社/路透社

我幻想到個畫面好似係太空產卵咁 不停係碌野度噴野出野

太空散春

印度佬真係乜都要靠量取勝

不過真係勁喎

遲早跌番晒落黎

個背景音樂應係印度群舞歌

睇定啲,可能一星期就變太空垃圾

N年前機戰某d導彈類武器爆開之後入面彈十幾粒小型導彈出黎，原理應該係咁

美國丶俄羅斯丶以色列丶瑞士人造衛星會咁差咩

咪係 最仆街好似落雨咁跌返晒落黎

支那連印度都比唔上

通常會停喺近地軌道，好少原粒跌返落地面㗎

印度玩左火星啦，支那仲死係月球咋

排卵片

印度軟件上係幾勁

好似轟炸機投彈咁

最大一枚重714公斤，用作觀察地球狀況，另外103枚合共重664公斤

664-714=？

印度成功製造負質量人造衛星